
# Week 4 - Unit testing and Catch2

  
  

## Branches

  

![GIT Branch and its Operations. - An Easy Understanding ...](https://external-content.duckduckgo.com/iu/?u=https%3A%2F%2Fi2.wp.com%2Fdigitalvarys.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F06%2FGIT-Branchand-its-Operations.png%3Ffit%3D1921%252C1057%26ssl%3D1&f=1&nofb=1)

  

## Catch2

- Catch tutorial: [https://github.com/catchorg/Catch2/blob/devel/docs/tutorial.md#top](https://github.com/catchorg/Catch2/blob/devel/docs/tutorial.md#top)

- Download last version of catch.hpp: [https://github.com/catchorg/Catch2/releases](https://github.com/catchorg/Catch2/releases)

  
  

# По време на практикума

  

## Насоки

  

1. Създайте си нов branch в който да качвате решението на задачата

2. Може да правите по нов commit на всяка смислена и работеща добавка към задачата - например на всяка имплменетирана подточка.

3. Преди края на часа направете merge request с Reviewer - Крис и още един човек, който Крис ще ви посочи.

4. Направете review на кода, който ви е assigned-нат като пишете коментари в полето Changes и при нужда тагвате @KristiyanVachev ако се чудите за нещо.

  # Tasks

## 3T1 - Planets

Създайте структура Planet, определяща планета по име (символен низ с дължина до 50 символа) и разстояние от слънцето и имплементирайте следните операции с планети.

Ако използвате catch2 може да не създавате main функция, ами да имате само функции и тестове.

  

Дефинирайте следните фукнции, като за всяка една от тях напишете тестове и подходяща документация.

  

- въвежда данни за планета - (преценете колко функции ще използвате тук и какви съобщения може да се връщат при грешка)

- извежда данните за планета;

- връща като резултат броя секунди, които са необходими на светлината да достигне от слънцето до планетата (да се приеме, че светлината има скорост 299 792 км/сек. и че разстоянието на планетата до слънцето е зададено в километри).

- въвежда множество от планети и връща сортирани имената на планетите

- допълва структурата планета с текущи кординати спрямо слънцето (0,0)

- въвежда множество от планети и стартова планета

- връща редицата от имена на планети, която представлява най-краткият път по който могат да се обходят всички планети от стартовата планета

## 3.3 - Test Driven Development 


### 3.1T1 - Text cleaning
Наемат ви да напишете програма, която изчиства текст от ненужни символи. 

#### Първа среща - с клиента
 Клиентът ви казва:  
*"Искам да изчиствам всяко изречечие, те не са много дълги, най-много по 100 символа. Искам когато изречението започва със число и точка - "1. some text" или тире "- Some text" символите да се премахнат и да остане само "some text". Няма повече неща"*
	
- Напишете функция *clean_text*, която покрива изискванията на клиента заедно с тестове, за да се уверите че фунцкията работи и няма да ви уволнят. 
	- Напишете тест който проверя, че връща празен низ, ако входът 
	

#### Втора среща -  с клиента
Вече сте написали функцията, тествали сте я и знаете, че работи при всички ситуации. Клиента ви казва:

*"Супер е! Ама аз сега видях в текста ми, че понякога са ми залепени цифрите до текста. ("1km" искам да стане на "1 km"). Това нали е нещо малко и няма да те затрудни да го направиш бързо?"* 

Сещате се за няколко вица за тъпи клиенти, но ги премълчвате. Казвате си "Тъкмо ще тренирам TDD подхода!"

- Напишете нов тест, който подава като вход "the distance is 1km" и очаква като изход "the distance is 1 km"
- Пуснете го и се уверете, че той не минава. 
- Променете функцията, за да покрива новото изискване и новият тест. 
- Пуснете всички тестове на ново и се уверете, че всичко минава.

#### Имейл от клиента
*"Оказа се, че когато текста е "km"  искаме да се проненя на "km/h".  Може ли на бързо да го промениш?"* 

- Добавете нов тест покривайки изискването. 
- Уверете се, че той не минава.
- Имплементирайте фунционалността.
- Пуснете всички тестове.

#### Трета среща - с клиента
*"Супер е! Последно нещо все пак, може ли когато в текста има скоби, те да бъдат премахнати?" Също така, оказа се, че когато текста започва с тире, не искаме да го премахваме. Нека когато е "- some text" да си остане така."*

* Напишете тест покриваш премахването на скоби и след това имплементирайте функционалността. 
* Премахнете часта от кода която премахва тирето заедно с тестовете.
	* Не се притестнявайте,  в природата на тестовете е те да са самостоятелни, бързи за писане и винаги готови да умрат, когато вече не са нужни!

#### Четвърта среща - с клиента и шефа ви
Шефът ви: "Благодаря, че по-рано днес подписахте договора за изискванията и уговорихме тарифата за допълнителни функции. Харесва ли ви прогреса, имате ли нещо друго което искате да добавите към проекта?"

Клиент: "Всичко е точно както ми трябва! Нямам повече изисквания" 
